召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(74)

上個post:

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(73)

好壞師傅list

Q/A
問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車家貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車， 同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車， 我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個：

第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位 其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時 既黃格，呢個絕對係優勢；
第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助；
第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家 車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需 要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你， 分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。

香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。

有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。

至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。

有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架， 得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。

仲有間新觀塘駕駛學校，佢哋觀塘嘅私家場係只考乙部，丙部去翻上面個油塘考。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安， 明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合符返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本黃色小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你， 如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九 龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試， 抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程係點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都係同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕駛學校係分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見係，其實乙部試都 幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。

乙部試: 乙部試係考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就係泊好架車囉。即係成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭 就係2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊 石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就係斜路起步， 成功將部車停係斜路，再成功係斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都係乙部試內容。 駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正係你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上， 考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必係考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地 所限。所以考駕駛學院相對上係有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生係唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定係駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院係易考D，我係唔認同，因為丙部試大家都係同等條件，唯一唔同條件既只係乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作， 每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。 首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境係指你車內動作有冇做好。
例如：每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...

以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有啲係未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線， 影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛 出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
Pass完甲乙丙部後， 最快幾時可以拎P牌？

答案8)
官方答案係7個工作天
但根據經驗， 3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

問題9）
應該學幾多堂先去考車？

答案9)
所有人資質唔同 有人20節 已經舞到架車好輕鬆
有人40節 學車都仲要提住提住
咁你點考試呢
巴絲們 睇返自己能力啦
唔好帶住仲應該點樣處理邊個位既諗法去考試
咁樣好哂錢
不如補多幾堂操熟先考

問題10)
我4月考車 應該幾時上堂？

答案10)
大約1月底2月開始學
早返2~3個月就最好
最緊要唔好谷埋一次過
搞到自己好急住學
搞到補唔到鐘
多啲上網睇考果條路既影片吸收下

問題11)
左盲區洗唔洗擰頭望?
有師傅話要 有師傅話唔洗

答案11)
根據運輸署第9頁指引

超越（扒頭）
考生在「扒頭」前，應充份利用駕駛鏡，留心尾隨車輛，或／及反方向車輛，發出適當訊號，更應在扭軚駛出前，察看駕駛鏡，及必須回頭察看後方盲點（輕型貨車因為載貨部份阻礙視線，引致不能察看左後盲點，故考生只須使用左駕駛鏡），以確保安全。在「扒頭」的過程中，亦應留意與前面物體的距離和適當控制本身車輛的速度。「扒頭」後，於交通情況許可時，應盡快駛回原來行車線，但不可強行切入。

嗱運輸署就話唔洗睇
但係你考試果陣 係建議你睇埋
一黎比考官睇到你都有安全意識
二黎事實上 第時你自己有車 你出到黎都係一樣要睇
倒不如盡早係學車考車果陣培養好駕駛態度

問題12)
Pass左想問下點去counter拎P牌？預約得唔得？

答案12)
你填份TD590其實有寫：
( 甲 ) 郵寄至東九龍郵政信箱 68115 號，運輸署觀塘牌照事務處⋯⋯
( 乙 ) 親自或由代理人交回下列地點⋯⋯（自己睇份表啦，都係嗰四度啫）

問題13)
TD590車輛類別係填1,2定2就得？

答案13)
冇所謂，最後都係畀晒 1、2

問題14)
視力測試係咪真係23米？

答案14)
正常23米外嘅車牌係幾清楚，你可以背定考場釘喺度嗰幾個，但係考官可以叫你讀現場其他車嘅車牌
如果23米都睇唔到，強烈建議你戴翻副眼鏡

問題15)
想問下自私，係咪等候就要N波？拉手制D波等得唔得？

答案15)
要同唔要都有人合格，跟翻你師傅啦

問題16)
想問下去counter申請P牌係咪即日有得拎？同埋大概要等幾耐？

答案16)
排隊、交表、即刻碌 EPS 或者等叫名交現金，等叫名拎駕駛執照（去counter申請駕駛考試所需時間都係差唔多）
唔計排隊，最快應該十分鐘搞掂，不過排隊多人起上嚟半個鐘/一個鐘都有機會

問題17)
邊度有得買對p字牌？

答案17)
文具舖通常都有

please pin #3

thanks

下星期考既話如果延期
咁係俾快期定隊尾?

留名

快過隊尾

你排邊度？學院定街？

Lm

未開始學果D，應該要2046先考到。

好L悶，又未考到牌，又未開學

街呀

想問郵寄攞p牌係咪要寄埋張黃紙？

係
之後會連埋張p牌 寄番比你

一通知個考期係2星期後定1個月?

應該要睇係7月29號開始第幾日改期既人之後大約2星期開始加番上去？

好過學左先改期
有得簡多次寧願出年先學

其實未學嘅 個考期係咪會推遲

筆試收到改期信改到十月
有個印話延期後引致你的考試表格在新考期時已經過期，你必須補購新考試表格
但筆試都要路票咩

筆試都係考車一部分，你要考試就要路票

明解 但張路票今年一月發出
唔係十八個月有效

我估9月初重開就7月29既人9月尾考
8月中既人就10月中
8月尾既人就10月尾考咁上下

睇落就算改上改既人都係唔會排得早過第1次改既人

冇錯，發票日起計18個月內考試有效
佢應該係頭盔話如果因疫情原故令你18個月後先考到試就有需要再俾510買張新路票

我明延遲再延遲嘅人嘅感受
學牌過期又要畀錢續，路票過期又要畀錢買過

呢度有幾多人唔係跟私人師傅

路票佢會extend
但學牌唔會
我覺得最撚on9係 考車唔應該停
因為其他public services免費 考車比左錢
而且考車要學 會唔記得
7月尾學左9堂 如果改完期未爆第4波之前考到
都唔知仲有幾多成係個腦度
無得一鼓作氣 點都無一次過學十幾堂咁熟同咁有信心 如果改上改直頭同無學過無分別

我本身諗住學夠15堂去考
依家9堂就停左
改完期補埋個6堂

係，大前年棍波搞唔掂+ 個師傅剩係同我去一次考場
前年排左期失業無學
今年就改期

想問下依家P牌換正式牌要點做,
都係親身上去?

入箱

上星期二去長沙灣入箱
等到今日終於收到個P牌

重考考新線都咁多堂？

第一次考

第一次見有人用mini 做學車

又延長 唔洗考啦

最on9係要重開之後先排過
咁拖法 唔撚記得哂

邊到睇

唔見

公務員延到16號嘛

之前wfh都照考

對上呢兩個禮拜路試，排快期都照開？

yes

但係網上預約考試個到用唔到嘅

要重開先有快期申請 同有都assign左比改期既人先

發覺呢個post長期都有人負皮

師兄 佢係寄掛號比你定普通入信箱？

掛號

唔該！星期一入箱即係要下星期先有

呢排好似仲係隔日派信
要就岩時間簽收
唔係要等多兩三日去郵局拎

我上星期三入箱但係仲未收到

如果唔急住揸車既話其實唔洗咁心急
我睇返封信寫我入左箱之後嗰一日就開始左個暫准牌
可能係文件入信封同寄呢個動作搞到遲左咁多日先收到

一般都要兩個星期，唔使咁心急

運輸署牌照事務處繼續暫停即時申請櫃位服務

運輸署宣布，由於政府僱員特別上班安排延長至本月16日，金鐘、長沙灣、觀塘及沙田的牌照事務處，將繼續暫停即時申請的櫃位服務。市民可在網上登記預約櫃位服務，及經投遞箱、郵寄或網上遞交申請。署方提醒市民盡量在牌照到期日前3至4星期遞交申請。另外，所有駕駛考試服務，包括路試、駕駛筆試（甲部試）及的士筆試，以及駕駛考試排期服務將會繼續暫停。運輸署會在恢復駕駛考試服務後，個別通知受影響考生新訂的考試日期。

2020-08-07 18:25:20
RTHK

咁818 應該無得考？

如果下星期開始恢復咪考到
不過都操唔切

9月中考只希望盡快回復
唔係真係好難plan 點學
個師傅又HEAHEA 地咁救, 唉
聽日學第6堂了

9月中無問題啦

今個星期取消左一堂 下星期有兩堂 睇下取唔取消

我一聽到暫停就停哂 原本早一個星期停
仆街運輸署又考多個星期先停 搞到我又學多左個星期

唔敢停哂 驚佢下星期開番 我學唔切

除左文具鋪 邊到有P牌買?

我上上星期入仲未收到

個個都話停學
前兩晚去忠義街 大把人學緊

我都係

仲要過咗數

八月尾考
但冇收到延期信
會點通知延期

咁多位巴絲 我11月頭考
而家kick咗係度唔知開唔開始學好

10月中同問

我都驚開 但依家疫情應該9月先會開番

梗係學啦有排都未考

無公布復考即係postpone

深水埗有啲汽車舖都有賣

你個期本身延唔延期係睇到時運輸署有冇公佈恢復考試，最後真係延咗期嘅等佢寄信

鴨駕十月中補考，7節有無話點分配好，定係搵街嘅補鐘好d

奇趣天地都有

真唔真呀?
用分 換個P 返黎??

痴孖筋依家香港真係好多惡人
話說轉咗個新嘅月租停車場
附近有個公家水喉用嚟洗車嘅（問過管理處）
但係個水喉位隔離有個車位
要攞水點都要經過嗰個車位

琴日去洗車攞水嗰陣
嗰個車位個車主冇啦啦衝撚咗出嚟話我偷佢車位啲野 又話唔可以用嗰條水喉
我就緊係同佢理論啦 同時搵埋管理處過嚟
點知管理處啲人都知佢應該係啲爛仔 唔敢出聲
最尾佢講唔過我就恐嚇話要打爛我架車 搞我全家乜乜柒柒
想問下咁多位巴打遇到依啲情況應該點處理

頭先天光道都唔少

奇趣天地，精品+玩具嗰間
唔係歡樂天地

呢家去忠義街學好呀
唔塞車

考個時塞呢
唔慣咪仆街

以為歡樂天地 冒險樂園D FD

玩咗個3手掉頭同泊位先啦
平時要等到佛誕

想問培正道試場泊車同三手掉頭位係未暗斜黎？
平時學車都係平路練 就咁鬆brake架車都會郁
咁暗斜做果時洗唔洗要俾d油

改期既話幾個月後都無乜記憶剩

暗斜老閪都唔比
真係feel到架車完全停定先比少少

呢度係咪淨係講1/2牌？

暗斜其實多數車應該唔駛比油都上到

咁姐係當番平路咁泊位掉頭就得

如果係落斜就要踩迫力

始終學車時唔係果度練 好驚到時遇著架車鬆 brake唔郁 呆左係度

因為見人講話試場考泊車同掉頭位會有d暗上斜定暗落斜
唔俾少少油的話 轉R波鬆brake時都唔會郁

最好臨考前個兩個禮拜都上兩堂

其實啲學車副駕位有逼力係訂造返黎 定係部部車都可以之後拎去加入去

都無辦法 疫情無人想 當唔好彩算數喇

9月10考照而家情況應該點部署好係咪應該照keep住學先

之前就係10號考，249號每日90 min，考個日45 mins 都肥

咁你之前有冇Keep住學？ 定係考前先靠個三堂？

考之前啦，佢補考得好少堂，所以今次應該會考前一個月開始先，跟住再課金補鐘。

已經唔想糾纏係呢件事度，快快趣考到算數

不過你最好都早D同D師傅約上堂，因為遲D一開番一定實好多booking

你有冇學過先？冇學過既話，你點都要學下D基本野

暫時學左6堂但棍van揸得唔熟堂堂都比師傅屌到開花

我都係咁諗 泊車未需要過比油 驚到時gg
但石蔭大白田里暗斜聽講同考場差唔多斜 泊過一次都唔駛比油

淋病想

但快期通常都係操好少

9月都好大機會應該會考到掛 可能你點都維持一個禮拜一堂會比較好

唉，大學未出實timetable呢

一星期一堂都難pass棍波
不過無計 學得多又驚touchwood改期

依家唔約定師傅真係比改期既人reserve哂師傅都難搵

大家睇路駕x好 銅鑼灣 姓林嘅 968x 722x (TW286x)
佢hea 到爆上堂經常瞓覺，試過嚇醒左起身問學生咩事又成日上堂手指指好撚近學生個胸學緊車個陣又拍人隻手話你做錯，嚇撚死人咩上堂做自己嘢、睇電話、前一日先約堂呢啲基本啦上車又唔即刻扣安全帶，遲到唔提佢都唔撚會補鐘。最重要嘅係基本野都教錯晒上堂一波行勁耐先轉二波都唔會糾正你，考試個陣都係考官出聲先知道幾時轉咋

想問入投遞箱係咪可以隨時去？星期六日去得唔得？唔該

呢家變左考個牌分分鐘要兩年

夾到日dayoff/有日下就空嘅 應該易啲處理

辦公時間先有呀

其實冇所謂，不過出面有26同商用學神 post

請將所需文件及支票裝好，於牌照事務處辦公時間放入投遞箱

其實特登 pin 埋出嚟，唔使嘥時間問完等人覆

9月1考路試唔知仲有無得考

想請教一下 而家係咪無得入紙申請考路試？？

呢個真係唔拖唔水

我5 6年前考完筆試拖到依家先考路
但又改期

補考油塘第一堂
哇條路變到咁難行，上山落山又多左枝燈

排期/快期等考試服務都暫停

你肯睇 pin 嘅話已經唔使問

有睇到
我意思係 都仲可以接受申請 但排唔期 定連表都唔收？

唔收 佢唔會處理 都冇排期服務

咁我路過算了
1/2牌幾年前1 take左

想問下大家意見
7月頭忠義街肥左
師傅未幫我排重考運輸署就停左服務
我唔想拖太耐先重考

肥左丙部
諗住開返就排快期
排到嘅話我又驚好快就要考會生疏曬
各位巴絲覺得我排普通期定快期好

你等得嘅可以普通 去到岀年3月尾了

快期啦，係咁拖就愈嚟愈唔想考

吓，邊度有得睇

報慢期= 到時唔記得哂= 要學多幾堂

到時一定變左重新學過

以前未停排期有得睇 2/3月左右

今日65單

倒錢落海

車底算唔算低？ 有機會係路邊沙石

運輸署晚上證實，一名職員獲通知初步確診。該職員是觀塘牌照事務處的文書職系人員，並非在櫃位工作，最近一次上班日期為本月六日，今日（8日）清晨獲衞生防護中心通知初步確診。她的家人是確診者，故此進行病毒測試而發現中招。她執行職務前探測體溫正常，工作時一直有佩戴口罩。觀塘牌照事務處今、明兩天會徹底清潔和消毒。星期一繼續運作。

九月尾考路試，但仲未申請學牌
師傅要我申請左學牌先上堂
申請學牌有無得網上預約？
我見好似無呢個item揀
寄既話我驚有排都拎唔到個學牌...

入箱 睇pin!

自己print

今日見到有架車痴咗六塊p

咁癲

星期一考返車同抽得快期未

想問下而家仲有無得申請路試延期？

未
未

9月尾仲未學兼仲未整學牌

9月考嘅就咩都唔理 8月嘅學足哂堂有突

我有問過師傅有咩要準備同約佢時間
點知我由六月開始問
佢就話唔使咁急
咁我七月再約佢時間啦
問佢有咩要準備佢完全無答我
約時間都約左兩個星期
成日已讀不回

你未整學牌，佢點敢應你，你要有左學牌，佢先知你真係學，陣間你約完佢時間，冇牌你都學唔到

依家師傅隨時已經要留番期比改期既人

話說成日聽到你哋話驚突然間開返學唔切所以延期
你哋延期之後會唔會多啲快期出返嚟

我同個朋友落車望見到笑左陣 仲專登去數下究竟痴左幾多塊
車尾玻璃左右
車尾左右乖客玻璃
車頭左右

好似反光定光面

我學左9堂 但係考期之前一個月左右已經學左9堂
好撚後悔無早d停 不過依家都有d驚會考到
如果下星期宣布恢復就ok 有10日比我上多3-4堂（如果師傅有期，但依家應該好多人停左學）
otherwise就寧願佢改期囉 25號，21宣佈恢復既話叫師傅3日幫我操兩堂都未必得

依家啲確診越黎越少
有望下星期開返

尋日六十九,仲多過三至五月任何一日
不過無人知政府點諗

一星期一堂夠架啦，我都係一星期一堂pass咗，利申油塘棍van

9月尾十月頭考嘅巴絲諗住點
利申:十月頭 未學

忠義街個調頭
通常比左少少油佢先郁？
有時放唔切去break到 搞到好易沖左前面
Cfu就過轉右果下比一次油 之後就唔好再比油 由佢自己郁
你地係咪都係咁

因為之前練係平路練 唔慣踩油先郁

次次最後嗰堂好聲好氣，交左新一期學費即刻態度衰

比少少油先
feel到架車唔比油都有力就掂迫力
印住行應該唔會衝

.實考到

未到個日都唔知會唔會改期

有10日都趕到既 學3-4堂

8月18考，係咪應該都唔使同師父約時間住，跟駕院，仲有7節。

有無人郵寄整學牌，兩星期都未有

你入郵箱定佢個個箱？

你唔係入箱有排 你諗下郵局一三五先開

中左伏，個陣收工去，個箱都收埋左

我十月中考
係咪都差唔多要準備

叫屋企人幫手入箱呀嘛
我入箱一星期就收到個牌了

依家都唔知點好，諗住聽日打去問下，再唔係就入多次佢個箱

我學完夜晚11點

我都係差唔多
但已經停左冇學了

真係唔知
我25號考跟私人師傅 停左半個月 都唔敢學番

9月1機會好大
我早一個星期 真係唔知 如果佢下星期唔開番 咁改期算啦寧願 突然開考學唔切

我都係同一日考，不過電單車。8月18呢個時間真係好尷尬，好似有d機會考又唔係好肯定咁，我都唔知練唔練好。

812考表示

我8月廿幾，自從考車暫停開始，己經停左學

想問下學牌係咪要交身份證副本，住宅證明，同埋路試個張紙副本？ 筆試合格證明使唔使？ 諗住今日重新入箱算等咁耐

幾時會再宣布考試延遲
19/8考 新觀駕唔俾我轉學車時間（今星期三學）
高要等官宣

想問下係咪筆都停埋 係咪會自己寄信過黎講延期

停 唔會 未恢復返=唔使考

轉考期多數星期六，正常都唔會time crash

今個星期五/六
如果extend 多一星期咁就最快應該要25號先復考
之後又extend多一星期就1號先復考 如此類推

好想快d考左佢 肥都好過改期
到時記憶又少左又要補多左鐘

你拎申請學牌張 form 出嚟，要乜上面咪寫晒囉

我就係7月13郵寄，到依家都未收到，都唔知係寄失定點所以問清楚

打去問啦 呢度問點幫你 冇就再入箱

講起記把火，打極都打唔到，所以再入箱

其實呢D時勢，最好投箱，唔方便既話可以叫屋企人或者睇下有冇朋友幫手，因為宜家郵局得一三五服務，你咁樣寄，隨時兩個月都未寄番俾你

岩岩入左箱屌

人地咪宣左囉

鬧下新觀駕
有乜理由唔俾你轉?
你話唔得閒咪得
唔俾你轉咪唱衰佢

咁又係
不過佢收左租車錢就應該會教你先instead of接新人

之前5月肥左, 攞左快期25/8考, 補考果七節, 另加約左嘅街師傅補鐘, 依家都唔知點好

退番錢？
應該都考唔到，我都係個日考，不過第一次考，已經2星期無學

運輸署今日（八月七日）宣布，為配合政府宣布政府僱員特別上班安排延長一星期至八月十六日，運輸署轄下牌照事務處會繼續實施特別上班安排，直至另行通知。金鐘、長沙灣、觀塘及沙田的牌照事務處將繼續暫停即時申請的櫃位服務，但會提供已在網上登記預約的櫃位服務，及處理經投遞箱、郵寄或網上遞交的申請（免試簽發香港正式駕駛執照服務除外）。

運輸署呼籲有需要的市民盡量透過網上登記預約服務。未能預約的市民可經郵寄或網上遞交申請，亦可於星期一至五上午九時至下午五時，利用設置於各牌照事務處的投遞箱遞交申請。

預計在特別上班安排下，已預約的櫃位服務輪候時間會較長。各牌照事務處亦需要更多時間處理經投遞箱、郵寄或網上遞交的申請，希望已遞交申請或需要輪候服務的巿民耐心等候及諒解。為免延誤，市民應盡量在牌照到期日前三至四星期遞交申請。

另外，所有駕駛考試服務，包括路試、駕駛筆試（甲部試）及的士筆試，以及駕駛考試排期服務將會繼續暫停，直至另行公告。運輸署會在恢復駕駛考試服務後，個別通知受影響考生新訂的考試日期。

佢地話去到16號咋

街師傅約左18/8開始, 未比錢
原本計劃考之前密集式操車, 依家都唔知點算

但16係office，考試服務係另行公告？

之前WFH左一個半星期先停考車
所以考車提早開過wfh唔奇。

同佢提早講番
不過我覺得18號重開係唔奇
（我都驚25先重開學唔切）

另外，所有駕駛考試服務，包括路試、駕駛筆試（甲部試）及的士筆試，以及駕駛考試排期服務將會繼續暫停，直至另行公告。運輸署會在恢復駕駛考試服務後，個別通知受影響考生新訂的考試日期。

暫停至另行通告呀，下星期會唔會恢復就自己估

...運輸署轄下牌照事務處會繼續實施特別上班安排，直至另行通知。...

辦事處特別安排都係另行通知，人哋講到16號係政府嘅宣佈 only

road test 應該會早過wfh恢復

邊個先都好，都係另行通知恢復日期

18號點考呀
今日都仲70宗

who knows
7月20-28 keep住過百宗都唔跟住公務員一齊wfh
29號先停

咁如果假設公務員仲wfh緊，考車已經恢復 咪有分別

我知呀，所以依家睇吓佢會唔會17/8開返

7月20號已經wfh左
尻up都有個譜丫

自
7月20號係公務員wfh
7月29日先停考試

等佢比新期你先算

d教車佬成日都講停考不停學，頂佢個肺搞到好似我冇俾心機冇heart學車咁

停考不停學=掉錢落海
改期臨考3星期先密集操 操一堂半堂狀態都番哂黎啦

學車入左學禁俾人捉到會點？

七月頭考到車牌
但一直唔得閒搞
想問吓而家有冇得去拎車牌
定係要網上郵寄返屋企？

寄信/入箱

見到運輸署有好多表格
想問下係咪最底嗰張

罰師父錢

佢on9姐 我師傅冇野 話有新期先搵佢

睇下fb學車谷就知幾on9
勁多師傅/假ac係度話咩到時一重開番好多人學比唔切堂你
收左租車錢就要比到期人架啦講到師傅濫收學生係天經地義要學生去就番咁

7月31日寄左form去申請暫準證，到依家支票戶口仲未扣數

尋日喺度諗
如果我改完期個新時間，同師傳另一個學生撞咗，咁點搞

7月24日寄form申請p牌 支票都係未扣數 但上面好似有人話投箱一星期收到

aa制呀

星期六考應該唔會掛

而家仲有冇得續學牌
係咁改期搞到學牌都就黎過期

我覺得548係好少事
但要補多幾堂鐘就好大事
我可能堂數上無乜影響，學13-14 變左學9完9堂停左，改期後臨考學多4-5
但點都無一次過學十幾堂考咁熟手

師傅間總有connection
到時考試會射第二個師傅陪你考

驚架車唔一樣

d師傅話尻知你咩

今日回落左， 會唔會下星期考番

47宗初步確診雖然我都想下星期考番，因為下下星期考，如果下下星期先恢復就gg操唔切

丙部好d
乙部marker唔同食得屎

我18 號考 好麻煩 唔知依家點

我fail 乙部但我都諗住轉師傅同場
因為排港島快D

快期囉

有無keep 上堂？

上星期cancel左， 黎緊仲有2 堂 ， 希望佢快啲宣佈

有師傅話有傳17號開番
真係唔知

如果24開我仆得街25考 17都有時間操下

你渣到熟手未

操左3堂，有能力合格，但幾星期無學應該已經小小生疏

LM學嘢

我要燈撚死你
17號一定開唔返

利申 本應係今日考

你有無呢兩星期密集操？

冇

我直頭無學

真係傳開番？ cfu問我今星期學唔學 18 考

佢有話開番？

唔知我個師傅未搵我

有無人排緊筆試
9月8考，而家唔知延期延到幾耐

佢無講 但佢話有人想要 問我放唔放 我1516

得返咁少case下星期九成開返啦

今日都60幾宗啦應該
尋日咁多初步

9月大機會開翻，唔驚

即係你原本約左佢既時間？

今個星期五宣布恢復既話我都仲有10。5日時間約3-4堂操
但下下星期先恢復就揸得兜

而且筆試無所謂啦真心

又唔駛補鐘

係， 早幾星期約左，依家唔知下星期開唔開考

真心唔想拖咁耐

真係1516
如期考到既話呢堂就緊要

但依家呢個時勢拖遲d考都唔壞
唔駛擔驚受怕

今日60宗 應該未必會開？

前兩日少人驗姐

拉番平均大約 45宗一日
都係跌左
不過我估9月頭

想問下用邊個導航會好啲 例如港島想入灣北再出告士打入紅隧 我係WEB 版GMAPS都SET咗係華潤屈返出去, SEND 去電話到變左去用西隧

你問下租車果個有無個車主電話？
老不要加半年監

不嬲過海都要自己手動較點行

係apps 點set?

揀好出發目的地 右邊3粒點揀add stop
加返條隧道係中間 不過要小心個方向 有時隧道會反轉咗 check完冇錯就用得

類似咁樣 迫佢用紅隧

唔好意思新手有問題想問。。。
上網搵咗好耐都冇
私人教練45分鐘正常係咩價位左右？

通常一學就1.5hr
我果個收540$ 1.5hr

260-300 45min

原來而家咁貴 仲諗住補鐘添

補鐘再貴啲

政府僱員特別上班安排將會延長一星期至8月23日

果然唔洗學住

27考 真係好尷尬

我嘅建議係 keep 住一星期一堂嘅
27號如果你覺得差少少可以上住一堂先嘅，如果確診數字唔升嘅話都有望考到

【最新】政府延長公務員在家工作安排至本月廿三日

我25，月尾學完到依家

我25/8補考，未開始上堂，依家都唔知上唔上好

想問有無黃既又有耐性九龍區自動波私家車師傅推介🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️
之前跟左個 雖然黃 但無咩心機教🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️

想問想報考試 係咪一定要親身櫃台報?
投遞箱唔得?

當蝕5舊算啦
我第1次考，一聽到停考已經停學

貴幾多？

$350

咁撚貴

睇 pin

我係keep住一星期一堂 我嘅師傅本身唔想俾堂 話可以按期考嘅機會唔大 一星期一堂冇意義 不如慳返啲錢等真係考嘅時候一次過上
係我要求上 棍波好易唔記得手感

同意
自動波一上堂就好快上手
棍波好似幾日唔上都唔記得哂咁

預佢24號開返考
定唔好咁老定好

暫時個勢都似準備恢復
我會話你唔好咁老定佢未復考

我25考，但已經廿日無學過車
如果恢復，隨時得番3-4日學

我覺得似31/8 先開番就真 or even 7/9

會唔會24
屌，我個時原本想拖到31號先考 但見個日得閒出長沙灣 排到25號照排

依家郵寄係咪唔做？ 寄咗好耐都冇回覆

停哂

香駕個迎新講座唔去有冇問題

本身22/8, 已經被取消

要去到十月，仲要得返平日晚上

佢迎新講座係講一次考車流程，睇你自己想唔想聽

唔該，咁要考慮下

繼續停

屌你老母 P牌左想揸下練番個感覺 貪平報左李賤 佢俾左個仆街師傅我姓周嘅 你老母我P撚左 果個半鐘你係咁控軚 捉撚埋我隻手我入波 （我係巴 唔洗諗歪 佢隻手好撚臭）我揸條撚呀 條氣chok下chok下 我就自己solotime 想去邊就去邊 理撚得你 反正我俾左錢

屌你老母新觀駕
仲係到水鳩我話19/8仲可以考，叫我聽日繼續上堂
我火到黎又話得轉堂
要我簽張聲明先轉到堂

屌你老母 得番雙位數人中招都停
又唔撚封關 仲要畀支那狗係度任轉機 想點撚樣

原本10月考 諗緊幾時去學好

想等你地有排冇得考

呢樣先嬲 又放病入關又停人考車
分分鍾改完期又撞中第4波又改
改改下都唔撚記得哂差唔多白比學廢

7月20-28 百幾宗都唔撚停
8月1x-？ 幾十宗都停
dklm

你做乜先

排考試期

自己睇 pin

三手軚調頭好難

私家車定van

棍van

其實唔難

我之前係kick住喺車慢軚快做得唔好 成日車速太快 練多啲就得

我都係卡喺車慢快軚 後波成日撞壆

平路定斜波？
斜波先難

少少斜啦 上咗幾堂都掌握唔到

2個月前學差唔多啦

但而家又delay

少少斜第一手架車就打橫我會踏深少少極力子
咁回軚有多少少時間做

同埋我師傅叫我一放手制扭軚
偷多少少位

車快，下次再踩多啲，熟個感覺
上幾堂掌握唔到好正常

試下極力子唔好升咁高，升到摩擦點就放手制，部車唔去先再升高少少。部車一去就用迫力控制車速

我師傅都係咁教 不過我後波都係扭得太慢
又顧唔到後邊 所以泥擋成日撞到石壆

你係第一手回唔切？
試下第一手偷多少少位

其實有冇可能24號開返比攞學牌

應該冇咁早

做開平地第一次做斜落就ok

10月邊delay

我好on9 咁8月尾考 但6月頭就學
到7月尾
9堂已經
之後預改期停到依家

9月7 or 8月31

佢嘅意思係申請/續學牌？駕駛執照應該可以入箱喎

佢應該想講walk in

其實學到點先叫做ready 考得
同埋而家1星期學1堂
下星期都唔記得試場咩位要注意啦
係試場學左2堂, 夜晚學車又少人又少, 得的死車

無架
考過先知自已ready唔ready

揸落有信心，自己做到晒考試所有要求就ok

幾錢

P牌仔係夜晚1點幾依個位揸緊90左右 閃左下勁 好似比人影左相...
條路可以行100 個位又未到前面部機 想問係咪應該都係人手影9成都係影我?

我知P牌仔淨係可以行70....已知衰 已後悔...

揸90影得你就地炮啦 地炮多數即場派彩

係 我都覺得有啲奇怪
限100行90唔會閃
可能佢睇錯 不過都唔驚啦 佢記錯係朋友用緊車

即場派彩意思係會截停我？新牌仔真係咩都唔識唔該哂咁多位

同埋想問下即係其實p牌過70 但冇超路段限速，就唔會影相？

Yes

搵個爛地停車場 一個月二千就算啦

大埔公路個牌唔係可變限速咩？
唔一定100 唔係睇LED牌咩？
仲有地炮唔一定即時派 有機會等交名

我仲有4個月甩P 但多數跟牌行都無事
北大嶼山公路行100 格仔車經過都唔捉

俾你跟牌行快得幾多呀，乖乖地70甩P啦

係阿 但記得果個位係行緊100
想昭下地炮都會閃?

想問有冇最近甩P嘅巴絲
係用咩方法整正牌？ 同埋幾耐攞得

上星期一填好form+文件+支票 直接郵寄
到今日張cheque都未扣數
想知正常大約幾耐攞得

幾時先有得考，月尾改期唔知改到幾時

我7月31日寄申請拎P牌，到依家都未扣數

P牌想買二手車 有無好介紹？

如果你行入面個條再中座地炮
準備重考入面個條行50

自行入箱 星期四入丶星期二上門掛號😗

8月28號考 都唔知考唔考得成

下星期考筆試 求你比我考

No

就咁睇入箱快過寄過去

jazz

路試應該有得考
筆試就

想問下佢有咩好？
見成個連登都係講依架

車細易泊
零件易搵到

我11月5考路試 一早已經搵咗師傅 佢話around 8月尾開始學就OK
跟住一個星期前再搵佢諗住confirm下 佢話呢疫情所以唔教住
大家覺得我應該繼續等佢定搵定第個好啲

早知都去入箱
依家寄完得個等字

之前跟a1個師傅，上左3堂，發覺佢教得好差 。
跟住先發現佢係壞師傅list入面
想問下有無師傅介紹 ，棍van 天光道

係咪即係連投遞箱都冇得入

睇黎8月31/9月7先開考

確診數字跌緊
下星期再唔開路試佢老母真係會比人屌爆

等下啦，九月中開波都ok

最怕過幾日又升返

P牌絲
有次行得太慢
後面架私家車衝左上前突然停車
知唔知會嚇死我架

唔會既
不過遲早第4波

btw 呢兩日都未宣布開番，8月24唔會開架啦，一係831 一係9月7

咁都一樣未公佈下星期wfh
如常工作咪會開返 公墓員真係以為自己唔洗do呀

應該要10宗樓下先正常番

下個星期冇機會開番啦

上次經驗開返會點通知？
地址寫咗舊屋好日都唔返一次

運吉網會有通知話開番，之後就等寄信比新期你

想問下九月尾考睇個勢係咪唔使改
而家先上第一堂
主動apply延期一般等幾耐

希望下次唔好再延

佢玩9你
小心呢啲仆街

九成唔駛
777 性格應該一過9月6 就全面正常

你呢個問題袁國勇都答唔到你

應該10-11月
希望到時未爆啦屌佢 仆街港共搞到暑假都考唔到
留留考前3星期先補鐘了 唔想補完考唔到

我開頭仲好好心咁以為佢架車壞左
下一秒佢開得勁撚快咁走左⋯⋯⋯

9月7既話，9月1-5個d都好慘，應該操足哂鐘

如果佢dup而你dup唔切撞左佢就要賠錢比佢

我已經延左2次

真係幾on9
明明早報人成大半年
但一唔好彩就不停改期 人地就遲幾個月報都考左
幾個月後先有新期 仲要幾個月爆一波，爆親都停個幾月，改親都中招

你條女都on9, 飛左佢啦

我已經等左一年半 到依加連第一次都未考

你條女都on9, 飛左佢啦
X2

你總共學左幾多個鐘?

睇左pin#3 想問下快期已經過左 係咪等佢開返再等通知新期 ? (之前俾左錢人抽）

我知, 真係好痴線, 佢寧願我撞花佢架車咩心態
但有人同我講話有車CAM或者可以告佢危險駕駛?
(已經過左去,無乜野 純討論)

係，拎條片去交通部

咁少 我原本下星期考，1個月前已經學左9堂 好彩停左無keep
之後10-11月新期又打算學多4-5堂先考

本身9月頭考筆試 如果考唔到係咪要由黃書變藍書

好似睇你幾時報名

咁都唔算太多~

慘 寄左兩三個禮拜都未收到正式牌 其實有無得打電話問架？

2本書內容有分別既咩？

內容多左

寧願突然開番生疏之下肥左之後報快期 都好過3個月3個月咁改期之後又次次都下一波

快期通常排幾耐?

7-30日
快期驚搵唔切師傅/ 師傳就唔到
多過又被改期仲要好似快期比人改期係恢復之後會考番先，正常期既人就要遲多兩三個月

7月尾寄終於收到個p牌

7日
真係搵唔切師傅

點會搵唔切

mark定師傅先報

自己延期係畀尾期你，不過要 counter 開翻先可以搞

如果有 cam 影住佢係特登 cut 入嚟 brake 嘅，就係玩嘢嗰個人嘅問題啦

即係抽咗個快期，畀咗錢，但 wfh 考唔到？

表示四月尾延遲到八月1號 但8月1號又要再延遲而家仲未收到信 等到成個人頹晒

7月15日或之後後報名考藍書，佢哋會喺9月28日或之後考
正常之前報名嘅，就算延期都係考黃書，除非肥咗再報就轉藍書，不過延期到9月28號或之後考係考邊本就要再問實

我同師父都覺得基本野學得ok 練熟d路線就得

未上過其實改期又無乜野既
上左堂就硬食

重開後一星期先有信
利申8月尾 等信

btw senna都無車牌

但有新期都要操多幾堂

係 次次補學完1/2堂搵手感先話停曬錢曬時間

好撚傷士氣同鬥志

岩啊 真係勁嬲

星期四都未公佈公墓員工作安排
睇嚟準備下星期開返

岩岩講左開返

係 係咪等信通知？

終於可以抽快期

希望大家準時考到試
好明白果種心情 等完又等

下星期三考希望佢會開返

TD為準，之前櫃檯同考試都唔係一齊恢復

3星期無學過星期2考

想問係咪會開番？

係開返就好啊

大機會開返

我有個fd25號考元朗
等睇佢tritake

佢有冇keep住學？

好似冇

25號考之前停咗冇學
佢如果聽日先公佈復考連改期都改唔到

我都25/8考，今日開始上返堂，結果俾個師傅鬧到飛起

瘋狂補鐘啦

我都25，停左3星期囉

學唔切，駕駛學院都冇咁多堂可以報

我由5月中肥左，停到今日上返第一堂

未有師傅話會復考

上兩次學車 個師傅話21號會講 我估應該有得考
利申 24號考，沙駕 仲有堂獨立訓練同模擬考試未上

政府咁講咋，運輸署乜都未講
不過復考有望

終於抽到快期啦屌你WFH

未announce喎
上次係開左兩個星期路試再開快期

至少知有得再考試

出年1月頭考 10先上堂 小興奮

係㗎，只係爭在邊日恢復考試

31號

首先恢復電單車駕駛考試only

我由上次肥到而家已經過左一個月，如果抽快期都驚無咁快pick up翻d動作

電單車咋

屌，究竟距離第一堂學車幾耐先可以考到一次

快期都無得你抽

有冇巴打呢期甩p入左form但未有回音？
我寄信都寄左三星期了

請先睇頭 post 及 pin

2020/08/20：
電單車（乙部、丙部）：
8月31日或之後考嘅，照原定日期時間考
8月28日或之前考唔到嘅，等收新考期

電單車之外所有考試（路試同筆試）繼續暫停至另行通知，冇得考嘅等恢復考試之後通知新期，據經驗新期會係同一個場但未必相同時間
排期/快期等考試服務都暫停，搶咗快期未畀錢就記得畀咗錢先

請將所需文件及支票裝好，於牌照事務處辦公時間放入投遞箱，或考慮郵寄申請（如適用，不過郵政服務都有 delay，最好入箱）

網上預約係 for 續領正式駕駛執照/申領國際駕駛許可證，用任何方式預約，風險自負

根據上次經驗，入箱後大約一至兩個星期，駕駛執照/路票會掛號寄出，首次申請路票會約你上去牌照事務處做埋手續，（特別係學牌）請預留足夠時間申請

plz pin #510

有冇沙田補鐘師傅好介紹？
想搵出面師傅補下

31 號恢復電單車only

笑能左

愉翠對面果兩間幫到你
不過要早啲搵 唔係成日都有期

依加打電話去係唔係都唔會有人聽？想再confirm 一下今日筆試係唔係取消左

7月31 入箱申請P牌，到依加支票仲未扣數，想問係咪申請唔到

未公布恢復味取消左囉

我都係差唔多時間申請，但係我用郵寄。琴日見到支票戶口扣左數

早知又郵寄

我果個星期考，睇來唔使諗了

私家車/van遙遙無期...

guess 9月7

9月15考棍van，希望到時開返
依家keep住一星期堂

入箱好似寫明10個工作天寄出

元駕 棍van 請問有無補鐘師傅推薦

我都係7月尾郵寄 支票未扣 未有回音

9成9

4月十幾單 <-嘩 好大件事 停停停
8月十幾單 <-沒事了

7月100單都未停
8月十幾廿幾單都唔開
屌佢老母

知唔知咩叫隊形
政府要home office呀

20-28/7 咪wfh
wfh+學車照考

我喺學車易個到補過4次 每次唔同師傅
整體黎講啲師傅都ok嘅
但有一個叫輝sir嘅肥佬師傅會瞓覺 戴住黑超以為我唔知 瞓撚到打埋鼻寒

當租車自己練
不過我上次搵果個有幫到手

元駕 棍VAN補鐘 請問有無推薦

巴打學到第幾堂?
根本唔知會唔會回復學到好頹

ps:17/9 考, 1星期1堂, 到時睇情況再加操啦

17

有問題想請教下咁P牌上高速就一定要行慢/中線，咁有時靠左行慢線又會唔小心出錯出口，同埋有時有左線匯合自己又會變左中線，我知道霸住條中線行係正仆街，但呢d case係咪都應該有左靠左，知道前面係出口先cut番去中線？

而家p牌換正式牌可唔可以用網上預約續領駕駛執照去counter整

仆多幾次街就會記得
試過左邊係出口中線啲車唔比我cut去左落馬洲

咁所以應該係本身行邊條就留係邊條線（就算係中線都留），定係有左靠左，知係出口先cut番中線
因為好似唔熟路但靠左行錯去出口再cut右仲危險過長行中線但霸住中線行70又好仆街

有左靠左

行80內都ok啦，同埋係3線或以上嘅高速先唔行得快線

你話好似隔離po青嶼幹線110行中線70就on9姐，普通中線行70-0有乜所謂，唔好太大壓力

就係好似吐露港同粉嶺個d行100，但好多個出口，中線行70就好仆街，但靠左行錯出口又要cut番右，成日都好驚呢d位

出口路牌唔係提早1km or 500m標示咩 應該夠晒位你cut架

你後咪唔識分邊款路牌或者地線代表條線會出咗去

路牌識分，但線成日都冇好留意

一見出口路牌就即刻打燈cut，夠晒時間啦成500米，cut出去嗰下就俾d油，幾秒過70冇所謂嘅，出面全部100 你70出去有危險

李sir

如果好似龍翔道個d咁多車，都係一樣照靠右，見到出口牌再cut?地下出口線係咪都可以睇到自己條左線係咪出口？

唔係高速公路嘅話d出口路牌唔會有齊倒數距離或者地線，行左線好易出咗去，行中線就ok，唔好做快線L，雖然P係可以行右線

唔該晒ching我會練多d車架啦
總之高速公路有左行左，到差唔多時候先cut番入，其他公路就可以行番中線

10/9考路試 唔知練唔練住好....

全線郵政局周一起回復正常營業時間

希望郵寄申請可以快翻啲啦

考棍van，師傅話考試官上車唔洗做樣整下坐位倒後鏡，但我又聽人講過話要，咁究竟洗唔洗？

將黃紙有一行叫 開車前準備不足
你覺得需唔需要呢

我冇做到但係都pass
不過我有好大動作咁樣望晒所有鏡先開車

我之前喺駕院考，唔整都冇問題，師傅解釋過，啲考官知你之前上左考試鐘，會當你已經整好晒。

啱啱考完自動波強制
想問下學牌出羊，有無車型推介？
budget 3皮樓下

去隔離26學神post問啦
依邊應該大部份人係學46 未必識答你

想問下沙田駕院既巴絲，考河畔線中間咪有個位好多死車既，果度成日要望鏡另頭打燈，點樣先可以當練得順D？

例如：左右兩邊都有死車，對面線有車無過線情況下黎緊，但師傅教要騎住條線行，咁呢個情況我應該停定定駛返入少少再停定點？

Vespa

想問有冇人知依家除咗郵寄係咪冇其他方法整學牌？駕駛學院冇幫我整到 叫我自己去

想問放箱幾快會有？

應該收慢d就ok

你寫支票，入快箱，信封面頭寫明幾時考試，麻煩幫忙一下，感謝咁上下，第二三日拎得。

照騎線但收慢？

因為試過有D車見我騎線，佢地會係老遠停低等我過，有D又會照係線內照過，可能佢地見到夠過，但我拿捏唔到考試個時應該點，問個阿Sir又比唔到個正確答案我，話要睇路面而定。

我個個係咁講

唔該哂聽日即刻去試下先 真係喊出黎

想問學牌同路試form可唔可以同一個信封入箱交哂
運吉d人會唔會咁好心幫你填埋路票number落學牌form度
定一定要拎到路票再申請學牌？

岩岩收到了

入箱，睇 pin

不嬲兩樣嘢都分開，而家考試排期停咗（26我就唔知）
你係考26？

關於望鏡擰頭問題未搞清

小弟知道睇盲點既重要性
但係係咪望鏡同擰頭係分唔開？
例如
我係左線行駛 見到前面有死車 想轉右線扒頭
咁要望左右鏡 再擰右邊睇盲點
但想知洗唔洗擰埋左邊
因為左邊盲點應該對我冇影響...因為本身我係貼住左線行駛？而且我去右線應該唔會有影響...

同樣
我開車 架車原本係貼住右邊泊 咁開前要睇左右鏡 擰左睇盲點有冇人沖出黎 但洗唔洗擰右

利申: 學左幾堂未考 想搞清楚

望右鏡再望右盲點
扒完頭望左鏡再望左盲點

即係轉右線唔洗擰左？只需望左鏡？

轉右望左做乜

其實我都唔知望左有咩用
但上網d人話做多考試實冇死嘛 所以令我搞唔清

咪做多餘嘢啦 記得望中鏡就真

明白
但倒車係咪應該真係兩邊都要擰？例如窄位調頭第二手個下

係呀 泊位同調頭我就係望死一邊 全部tick晒冇望鏡

中鏡究竟洗唔洗望
揸咁多堂都冇望過 (棍van)

同埋泊位掉頭咩時機要望鏡？淨係掛住望label都唔知幾時擰頭望邊塊鏡

有d人話純粹一開頭開車都要擰哂兩邊 即使架車泊係一邊

一開頭開車就望晒全部，出到街去邊咪望邊

今日入咗！唔該哂！

係包擰埋兩邊頭？

一開頭開車咪望晒所有盲點，依個唔會係多餘架，為安全着想先開始考試

明白哂

有冇人拎咗棍波牌之後會搵自動波師傅補吓鐘

van唔洗望中鏡，左右鏡+右邊盲點就得
預咗裝貨之後，中鏡同左盲點視野受阻

泊位掉頭倒後扭左前要望右鏡同擰頭望右邊盲點

運豬署兌左我張票, 係咪就黎收到學牌

停定車前可以望一望利申我斬好少望

有無考培正道的師兄，試場係考泊車再調頭，定調頭先再泊車🙏🙏

有咩p牌司機工PT可以做

係咪準備開返路試場？

原本今日考 以上次經驗係咪至少postpone一個月

你明點解cut右望右就知點解唔洗望左,你望右係要肯定右邊安全先cut

筆試停考連信都唔寄比我話我知改咗幾時

佢係要遲d先寄,慢慢等

泊車先

轉大彎有咩TIP成日唔知幾時先應該轉扭軚

車頭到彎位咪開始扭,反而軚要扭得快,扭唔夠/太多都可以修正

原本依家準備緊考 屌

現實： 7月26學完到依家

我都係原本今日 但1個月無學
我諗11月尾12月頭

你學咗幾多

我啱啱學完泊位調頭就話停試場 已經一個月冇掂

thank you!

我太早學 比師傅水 5月31已開始 已經學左9堂 操左3次石蔭
掉左錢落海 屌

其實都係睇feel 好難講明應該邊個位轉 不過師傅會大概考場某d大灣操個時會講去到邊個位開始轉 雖然好快唔記得 都係靠自己feeling

好驚泊完車出來，靠得唔夠左，會唔夠位調頭

依家搞轉名要幾耐 已俾運輸處資料

邊到有黃嘅元朗師傅

自私車

女朋友本身今日考，有無巴絲都係原本今日考唔知幾時先開番呢

想請教下正常街師傅應該點分配啲堂數
例如幾多時間搞掂停車泊位
要用幾多時間操熟考試路面之類
見好多人話比師傅dump鐘/呃鐘
所以想請教一下

好行咁講句 其實真係好睇人 最好就同師傅夾
棍波嘅話 我覺得10-12堂左右
我開頭就兜圈 學到第4/5堂就學泊車調頭
之後都係操考試路線 見少人排就衝去練下泊車
去到第十堂你會發現 停考呀屌

有人收到改期信未呀

我上咗一堂 都係附近兜下
下堂就去試考試路線
好緊張

唔記得講自己情況
我第一堂新手村 第二堂周圍Fing 第三堂調頭泊位 第四堂考試路線
咁樣應該唔算比人dump鐘
一堂個半鐘

去到邊都見到你既

11月中考
問左教練幾時可以開始學但佢未比到期我
係咪9月中都未約到就轉導師好d
手腳極唔協調想加堂先考

想問下，我p牌8號到期，我應該9號先去得，定可以8號去？

me本身尋日考

我第7堂先考試路線
學左3堂仲剩成個月
之後 就無學了 停左考 尋日無得考

學車谷有傳9月7開番
真定假

唔出奇，不過起碼10月先排到我地
原本琴日考

9月8 考

我都係琴日
樂觀：11月中
悲觀： 12月中，第4波，無得考

你應該考到（掛）

我上咗5次都仲練緊掉頭同泊車
下堂先會去考場

我師傅都係咁同我講

我第7堂先去total 應該14-15堂

有冇巴打知第一次入箱申請學牌會大約幾耐收到掛號？

又見到你 今日有冇食A core can

做咩咁關心我

依家搞轉名要幾耐時間 星期二pass咗資料俾運輸署

我7月尾搞，一星期收到

想請問各位巴打
鴨駕補考加唔加鐘好
同埋幾時開始會好d
10月朝早9點考，未開始用個7節
但係因為大學ttb未firm搞到好亂

我轉左去鴨駕考，但無得考
上星期上左一堂駕院，一堂街師傅補鐘，覺得如果個半鐘都係大圈細圈咁兜，有啲悶
不過出閘嗰個位真係要練多幾次

鴨駕係咁，我肥兩次，我認係廢，已經唔想比呢件事纏住，完咗就算

No，我之前喺第二度學，肥左之後改去鴨駕。師傅姓劉

見到你啲相好吸引呀嘛 但係又冇學返

黎緊棍van考油塘朋友話我排定快期都得

我都係考油塘

我覺得四山街最多變數，個條大斜路最煩

其次係高超道而家多左個臨時燈位，排第一果時要小心俾DC/小巴插出尼

係咪9月7開返？

一定要完成整個P牌先拎得正式牌呀，8號辦公時間都未完P牌

下次加埋呢條落頭 post，印象中唔係第一次見到

油塘冇想像中咁難 比d信心 我考四山街 上完大斜路轉右果陣太快 諗住踩慢架車 轉返1波 點知踩深左 溜後左少少 重新做斜路起步動作 都一樣pass

仲有無其他參考

路試7/9
筆試14/9
排期繼續暫停

純粹預感

之前考唔到既巴打會安排10月尾11月初考
政府9月中至尾放寬限聚令
10月初國慶群組又大爆發
10月中至尾又會無得考又延期

利申：本人2月考到未到都考到

其實有幾多人係原本2月考，但因肺炎，而家都未考到？

我

9月4多得正苦

又要唔知排到幾時

係咪姐係網上搶快期都暫停？

請先睇頭 post 及 pin

2020/08/27：
復考日期：
電單車（乙部、丙部）：8月31日
其他路試：9月7日
筆試：9月14日
復考當日或之後考嘅，照原定日期時間考
復考前考唔到嘅，等收新考期，據經驗新期會係同一個場但未必相同時間

排期/快期等考試服務繼續暫停
遞交延期／暫時取消駕駛考試或更改考試地區申請：將親筆簽署的申請信、身份證明文件副本及考試排期信正本放進設置於九龍牌照事務處的投遞箱或郵寄至駕駛考試排期事務處（地址：九龍長沙灣道303號長沙灣政府合署2樓運輸署），或於駕駛考試排期事務處恢復即時櫃位服務後兩星期內遞交有關申請

駕駛執照申請：

請將所需文件及支票裝好，於牌照事務處辦公時間放入投遞箱，或考慮郵寄申請（如適用）

網上預約係 for 續領正式駕駛執照/申領國際駕駛許可證，用任何方式預約，風險自負

根據上次經驗，入箱後大約一至兩個星期，駕駛執照/路票會掛號寄出，首次申請路票會約你上去牌照事務處做埋手續，（特別係學牌）請預留足夠時間申請

plz pin #667

我都係⋯
你地係新考定重考

新考

新考 好在第三波一黎就停左學
但都係得返五堂

幾耐會收到新排期信

早幾日啱啱過咗筆試個期
要等佢通知新考期？

唉屌，P牌比人影咗66（69）

係咪罰錢同加P?

屌月頭寄
依家銀行都未扣數
其實寄去係咪要掛號
用咗平郵寄

中地炮定白鴿籠

應該地炮啦

有關係㗎？

地炮多數即時派彩

快期仲要停 on99政府

想問下影衝紅燈嘅相機會唔會影埋快相

岩岩駕院幫我排左9月10號
利申原本考個日第一日停

見到有人用新hiace做學車
又長又肥又廢，係咪玩鳩人

四山街落嚟轉左果段路
師傅逼人入3波行兩個車位後轉2波
話要做俾個官睇

另外2/3線臨燈給果停左係枝紅燈小心溜後
要吊高少少起步唔係唔夠力

其實依家仲有冇人學棍私家車？

個軚盤扭邊個方向之前

就望一望該方向既盲點

係咪李健？

7月個陣我都見到油塘李健用新hiace

分分鐘用日產 Van 仲好

落斜3轉2， 2轉3 點先順，果度好多動作

3轉2要時速25以下先唔chok(好似係）

聯署支持封殺微信同TikTok

3轉2拖到落20先轉應該都唔會車震鬆極力子個陣要慢。同埋你宜家落斜嘛，一踩極力子唔踩brake就車就會標，一標入完個2波再鬆返極力子個陣個車速就已經快咗所以搞到個車速唔match，所以落斜最好踩住個brake黎轉波或者再brake慢d先轉

2轉3 chok我估你極力子鬆得太快

學過 仲難揸過棍van

同埋四山回程條路好多死車同水馬, 又要爬電單車頭
真係唔知的位要點望點打燈, 頭都大埋

7月29-8月頭應該9月尾-10月頭都考到
我8月尾 應該新期要排到12月頭中
10月中至11月中停
安全既

我7月廿幾停左學但學左9堂了 原本想學14-15堂
即係剩5-6

望嘢望遠d
揾個位係架車係中間 我架車就係A柱同錶板個連接位係右線上面

真心想知停左冇學幾個月
用返五六堂操唔操得返起

夠啦應該
d人考快期都係咁 幾年後先學幾堂

兩星期六堂 考得

西環/港島d路點認路好 apps又唔準
今日瘋狂入倔頭路調頭 好辛苦

邊頭有咁多掘頭路

唔知
其實真心想快d有得考

我次次都爭幾日

好慘...我改一次都屌哂鬼
想快d了結唔想心掛掛 肥都唔緊要 遲d報快期 但起碼考左先

運輸署繼續唔開門係咪無得申請學牌
首次申請又無得郵寄交表

想問下快期幾時開番?

今次 個快期 停左幾耐
有無人知

暫時仲未有消息

西營盤

你應該係用google map

如果而家先報名
幾時先考到筆試

邊有咁誇張 好多單程路就真

落斜3轉2應該要踩住個brake控制車速轉
2轉3如果唔太快就直接轉，快過40就最好印住brake轉波

香駕啲course有個課程到期日其實係咩嚟依家塞死又未考就過咗一年會點

入都入左兩個
單程路仲要四通八達
琴日一兩點港島仲要大雨到乜都睇路到

唔會

其實應該會塞哂d位比被改期既人先
派哂新期先重開快期報名

下次醒目啲啦

師兄可否指點迷津，我來緊都考培正，聽講好難，好灰

網上看片話三手肽調頭，二手肽後要手制N波，但師傅話唔使，退後之後直接D波出去，有無師兄知係咪唔係手制了？

我6/8考仲未收到沙駕電話
有fd 8月中考收到第一日補考 仆街黎架喎

你師傅緊係想你肥啦
你唔肥多2次
佢點樣keep住教呀

收到電話係駕駛學院定考街?

而家係咪冇得報考筆試啦

唔撚係啊，屌

所有考試排期未開

Thx巴打

本身8月頭考元駕棍VAN，疫情關係取消咗。
有無人同我差唔多考期但已經收到補考期，好想快啲考咗佢先搵工

如果係出面搵師傅，等信啦。
佢應該開番工就會排晒。之後通知考生。
唔知等到幾時！

唯有係咁 thx

老閪都拉一拉手制
當check point又好 充分望一望周圍先揸出又好
實冇蝕底

謝師兄

打去問啦

推

你平日咁撚樣我都離你遠啲

屌鳩駕院啦 明明我8月頭考都未有消息 去hotline問佢地話駕院拎曬d考期 懷疑佢地鳩俾d考生

拎完又唔分俾我

車行買車定私人好

駕院d師傅講到話要按照受影響次序安排考先添 結果呢

係咪搵得老廉做野

係咪可以入箱申請p牌啦？

想問8 月頭沙駕考既有冇消息

不嬲可以入

寄去張支票彈咗 點算

我都覺得好難..好灰

你應該揾運輸署，睇吓點補交錢

打左去 佢話未拎到期
但隔離post 有人沙駕8月中考 9月頭就考到

好似要看清楚牌薄的名，最好對埋身分證同你賣車的人啱唔啱，唔肯對就有問題。

有冇人原本8月考,已經收到電話問新考期得唔得閒？

會用電話問咩 定你係駕院個啲？

想問吓各位巴絲而家最快要幾耐同係點樣可以整到學牌？
係咪都只可以入箱？

平時係咪直接去櫃位排就拎得

唔係駕院，考街
之前停過一次都有電話問如果再分邊日俾你得唔得閒
但今次未收到電話問我邊日得閒

竟然？！ 仆街我成日miss電話 有冇話大概咩字頭

唔聽都唔緊要
就算唔聽佢都會自己分考期再寄俾你

依家有冇得排期重考未

係

同埋應該會上架驗驗車 如果要買 洗多少少錢買安心

衝完燈發現對面線有架警車，我係咪可以重考了

有無巴打們七月尾入箱等學牌？
依家收到信未？

檢查過 票就收左我錢 但個學牌都仲未收到
11月就考
我係唔係應該上去運輸署查一查

我前幾日喺鴨駕見到有人學不過死咗好多次火

想問下駕院報筆試
到而家app都仲係十月頭考
係咪真係果日考？
定會改期？
運輸署/駕院電話冇真人聽...

其實係咪駕院啲人改期特別快
睇上面啲post好似佢哋會快啲收到新嘅考期

棍van由佢打冷震都唔死火諗起自己考棍私真係幾on9

做乜衝

之前喺港駕報咗名學車，有冇Ching知如果筆試想改期 要自己搞定可以搵港駕幫手搞？

打去問吓啦，成個月應該差唔多

電話熱線都無人聽.....應該都要去一次運輸署問問

運豬署開始寄新排期信，各位巴打係時候多d留意信箱

仲有個幾月甩P,平時holiday driver 有揸下
行過石澳 赤柱 飛鵝山嗰啲都冇事

大家覺得好冇封印唔揸等過？
驚唔揸一排生疏

巴打係去入箱？可唔可以俾cash? 我11月頭考，仲未整

要支票，冇chequebook就搵朋友幫手

最近真係可免則免
太多狗伏人
神早留留七點影人
屌佢老尾

係驚有野斷正姐

有咩會斷正？
你行個D山路 呢排都捉人改裝

cut 實線比人周到類似呢啲
其實撞左私了 會唔會有事？

冇改啦普通車仔，我練線位、油門同brake time姐

記得預考試日期前2星期落返駕院改期
啫係你10月尾考，要改就10月中前好去搞

CHING 排到幾時？

9月24
利申：考大車

原來幾時考

岩岩打去問
個職員好撚寸話唔肯幫我check新期
只叫我等信

其實考完路試翻翻入試場係要自己泊位咁泊番入啲白格仔定點師父冇乜點講過

下星期永考

一般被人舉報會幾耐收信，而家自己驚被人告

永孝街考完入試場就咁對入大閘左邊啲白格仔就得
唔洗話泊得正唔正
記得拉手掣空波熄匙一波就得

番到試場個官會叫你喺某個位停車，通常喺某個架車後面/靠埋一邊，然之後熄匙一波就得

唔該巴打真心好驚永基路出入試場

唔該巴打

下星期抽得快期未
就嚟唔記得點揸

想問如果筆試佢延期筆試係咪會提前通知？

小路出大路唔好心急
睇清楚先好去
出永孝街有機會睇唔到永基路longside啲車
肯定右邊無車可以開出少少去睇
祝成功

宜家14號就恢復筆試，14號或之後考嘅就照考，之前就直接等收信

原本729考

可能太多人打上去路試一堆人，筆試又一堆人

明明，謝謝你

唔該巴打
咁要開始溫書了

我本身6/8考 有堆8月中既人都收到駕院新考期
Cfu仲同我講未搶到 屌啦星

油塘真係好多food panda 攝出尼

個師傅好撚難頂 堂堂都好撚炆講野勁悔氣 屌你老母教車狗

跟好師傅list搵咗個姓李嘅
桿van每堂270 每次最少上兩堂
考試租車費1700+一堂鐘錢270
佢話上24-30堂喎
係咪俾人搵笨

算好平啦正常人應該最少11堂左右pass

一節同一堂係好易撈亂
1節45分鐘 所以一次上兩節=1堂 1.5鐘 係好正常
所以個師傅冇昆你
棍van 12堂都差唔多 不過都睇個人造化

學車王公價260 考試租車費1600?
以為係全行都係呢個價
驚係佢見到我趕住學 趁火打劫
佢可以逐堂收費 唔掂咪再轉師傅囉

長知識了
12堂 (24節)
學神真係會撈亂

所謂公價係建議零售價嘅frd黎 點會個個一樣 俾你參考姐 差不多價 最重要係教得好唔好亂屌人姐

出面問私人最平都290 租車1900，你呢個算平
學車王有d保留，見大部分人都屌

十一月中考其實唔算趕，慢慢搵岩師傅去到九月尾先正式學都未遲

係咪仲未有得抽

油塘第四堂就要係夜晚7點幾渣成個鐘呢D大路，真係個心都離一離

港島學左11堂就快師博 淨係帶我去棉花路同禮頓道 教泊車 但佢想找我補鐘 係唔係等炒 定我手車好唔得

有冇人跟九龍塘方師傅？

你跟佢？

Excel可唔可以加野落去？

所謂學晒d野唔使10堂
熟就另一回事

我私人學所有野都貴過你
但都唔會去d學店

個表唔係我嘅

我係去入箱 要用支票比 我都係11月頭考 但個牌都仲未比我

朋友考擇安道，臨考完返考場前去到呢個位

有架學神van 停左係呢個位

大家都知知其實呢度係上斜，考牌個角度會比架van遮左視線，呢個時候應該做
我朋友停左係van後面等諗住前面係會走，點之等左陣前面架van個司機（應該係教車師父）落左車，朋友唔知點做，右邊又keep住有車，幾分鐘後個考牌官大叫 「前面轉左返試場」我個朋友先駛出右邊（當然有望鏡打燈）過左架van再入返考場條路。最後肥左

正確應該點做？
btw 架綠van停果個位是咪仆街？
無問題喎
仆街

上個post:

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(73)

好壞師傅list

Q/A
問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車定貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車，同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車，我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個：

第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時既黃格，呢個絕對係優勢；
第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助；
第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你，分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。

香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。

有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。

至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。

有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架，得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。

仲有間新觀塘駕駛學校，佢哋觀塘嘅私家場係只考乙部，丙部去翻上面個油塘考。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安，明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合符返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本藍色（以前係黃色）小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你，如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試，抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程係點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都係同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕駛學校係分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見係，其實乙部試都幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。

乙部試: 乙部試係考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就係泊好架車囉。即係成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭就係2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就係斜路起步，成功將部車停係斜路，再成功係斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都係乙部試內容。駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正係你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上，考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必係考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地所限。所以考駕駛學院相對上係有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生係唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定係駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院係易考D，我係唔認同，因為丙部試大家都係同等條件，唯一唔同條件既只係乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作，每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境係指你車內動作有冇做好。
例如：每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...

以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有啲係未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線，影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
Pass完甲乙丙部後，最快幾時可以拎P牌？

答案8)
官方答案係7個工作天
但根據經驗，3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

問題9）
應該學幾多堂先去考車？

答案9)
所有人資質唔同，有人20節已經舞到架車好輕鬆，有人40節學車都仲要提住提住，咁你點考試呢
巴絲們，睇返自己能力啦，唔好帶住仲應該點樣處理邊個位既諗法去考試，咁樣好哂錢，不如補多幾堂操熟先考

問題10)
我4月考車，應該幾時上堂？

答案10)
大約1月底2月開始學，早返2~3個月就最好
最緊要唔好谷埋一次過，搞到自己好急住學，搞到補唔到鐘
多啲上網睇考果條路既影片吸收下

問題11)
左盲區洗唔洗擰頭望?
有師傅話要，有師傅話唔洗

答案11)
根據運輸署第9頁指引

超越（扒頭）
考生在「扒頭」前，應充份利用駕駛鏡，留心尾隨車輛，或／及反方向車輛，發出適當訊號，更應在扭軚駛出前，察看駕駛鏡，及必須回頭察看後方盲點（輕型貨車因為載貨部份阻礙視線，引致不能察看左後盲點，故考生只須使用左駕駛鏡），以確保安全。在「扒頭」的過程中，亦應留意與前面物體的距離和適當控制本身車輛的速度。「扒頭」後，於交通情況許可時，應盡快駛回原來行車線，但不可強行切入。

嗱運輸署就話唔洗睇，但係你考試果陣，係建議你睇埋
一黎比考官睇到你都有安全意識，二黎事實上，第時你自己有車，你出到黎都係一樣要睇
倒不如盡早係學車考車果陣培養好駕駛態度

問題12)
視力測試係咪真係23米？

答案12)
正常23米外嘅車牌係幾清楚，你可以背定考場釘喺度嗰幾個，但係考官可以叫你讀現場其他車嘅車牌
如果23米都睇唔到，強烈建議你戴翻副眼鏡

問題13)
想問下自私，係咪等候就要N波？拉手制D波等得唔得？

答案13)
要同唔要都有人合格，跟翻你師傅啦

問題14)
Pass左想問下點去counter拎P牌？預約得唔得？

答案14)
你填份TD590其實有寫：
( 甲 ) 郵寄至東九龍郵政信箱 68115 號，運輸署觀塘牌照事務處⋯⋯
( 乙 ) 親自或由代理人交回下列地點⋯⋯（自己睇份表啦，都係嗰四度啫）
一係 walk in，一係寄，冇得預約

問題15)
TD590車輛類別係填1,2定2就得？

答案15)
冇所謂，最後都係畀晒 1、2

問題16)
想問下去counter申請P牌係咪即日有得拎？同埋大概要等幾耐？

答案16)
排隊、交表、即刻碌 EPS 或者等叫名交現金，等叫名拎駕駛執照（去counter申請駕駛考試所需時間都係差唔多）
唔計排隊，最快應該十分鐘搞掂，不過排隊多人起上嚟半個鐘/一個鐘都有機會

問題17)
邊度有得買對p字牌？

答案17)
文具舖通常都有，深水埗有啲汽車舖都有賣

問題18)
想問下，我p牌8號到期，我應該9號先去得，定可以8號去？

答案18)
一定要完成整個P牌先拎得正式牌呀，8號辦公時間都未完P牌
如果真係有需要完P後未拎正式牌前揸車，可以考慮畀$45續半年，咁樣拎正式牌之前就可以照用P牌揸住先

加咗 Q18，筆試嘅黃書改做藍書，同埋執咗問題次序

月中考油塘
已學15hr
但師傳教果陣其實講哂幾時要轉幾圈,
打燈咁, 但其實我唔太掌握到,
一唔講渣某的位會拎錯位, 拎錯軚
除左死記仲可以點搞

我覺得要睇下佢有無打死火燈 有打就要過佢

好仆街
有冇打足2次燈同睇2次鏡
佢有冇死火燈

揸多D 可以去機鋪揸車
初初考完牌揸私家車多咗個頭都唔同轉灣揸法
同埋運輸署建議最好學30小時
咁咪無咁多失敗感

咁慢本身8月頭考停左,前牌學牌過左期,前兩日先入箱,
你咁講有d驚俾左新考期都未攞到學牌tim

係咪肥29呀 急速扭

見到司機落車即係代表死車
呢個位已經變咗兩條線
正路應該打燈轉線再cut入去

我都衰過喺呢個位

冇呀 冇燈，可能Engine都冇開

2次意思係出一次（右鏡）入一次（左鏡）？如果係既話，有呀

好人好姐cut乜撚實線

學車係睇你掌唔掌握到
唔係計係學左幾多個鐘
唔怪得街上面咁撚多on9

小弟記錯考路試日期 原本係6月考但記錯以為係10月考 宜家可以點算？

掉頭扭死軚係咪會肥
次次都回唔切軚

畀咗油塘 係咪可以準備再考

考試紙肥邊樣？未必肥呢樣
會唔會係你連左轉一次過做埋
最好過死車打一次 左轉打一次

車慢軚快

唔識吊到最晚果個點

吊一半定左腳 用右腳brake控制速度

轉左而左邊有死車要望兩次左邊盲點架喎 爬頭and轉左

成日放break 放得太多 唔係好識點拖住黎行 可以點搞？

好師傅

Jan Chan

冇野做就練下隻腳

畀過$510啦

忠義街去到ou個位洗唔洗上唔上3波

都係屌你老母幾句
最後都幫你做

幾時可以排返期考試

之前肥咗乙部

我都係肥乙部

我下個月路票到期，睇嚟差唔多時間要續牌
本身尾期係去到九月尾，但未夠七個工作天就因為第三波武肺搞到依家都仲未有得排

有冇人試過係呢間買過車？ 有冇伏

聽日考元朗
有冇啲咩要注意

你預佢講d野6成真
之後再俾多2-3萬慢慢執

你想用40km/h劈欣圖軒隻彎？

咁恐佈

按錯制 想問點練

慢慢向下踩 唔係一野踩落去

聽朝就考
10點澤安
希望平平安安一take pass

P 牌 1 年後要幾時之內換,??

3年

今日培正道pass左，好開心。請問而家P牌係咪只能郵寄申請

考石蔭翻試場
如果的士個位有架白車救緊人應該點做
照cut出去定等？

就走就等
有排都唔走就安全超越物體

好似係

如果佢有排唔走就照cut實線出去？

唔好駛咁近，先停一停，隔兩個車位到
睇清楚架白車係唔係真係死車
確定安全先cut

白車救緊人唔cut等到幾時

因為見過有學神一cut出去
對面線的士就即轉出黎頂死

所以睇清楚先好出，出唔到就等下先

唔通你等佢？

真係咁唔好彩出緊既時候對面有車黎
唔好諗，即刻停低先
俾幾秒睇下對方想點
好人既，見你考試佢會讓，後退或者貼近路邊
等佢郁完停定，先評估下左右夠唔夠一米距離先好過
如果佢硬過，千祈唔好郁車，拉埋手制等佢過哂先

好唔該哂

睇 pin，可以入箱

原本八月中考
依家都仲未收到信

想問下各位P牌，你地幾耐先夠膽一個人揸遠路？
我揸左四個月，但每次揸遠路都唔係好敢一個人，一定要搵個識揸車嘅傍住

你咁勁嘅
可能我真係太廢，又好好彩屋企人全部識揸車
我會覺得如果岩岩拎到p牌，身邊又冇人識揸車傍住點算

好想考第二次，幾時先有快期抽

我估14/21應該有

第一次永遠記得
陪老細買野
我揸車 佢泊車
去銅鑼灣再去灣仔
第二次就自己揸去太古城(行東區走廊)
第三次就去山頂 (全程唔過50)
只記得揸完 成身汗 同埋去咗好耐
返到公司可以收工

坐隔離嗰個有冇車牌其實都幫唔到d咩 架車都係你控制緊 純粹心理作用

有信心揸到就揸到 有冇人係隔離咪又係咁揸

第一次揸係九龍灣囉車返屯門
其實開住導航慢慢揸就得，基本上最怕係唔識路或者行錯路

有冇師兄買二手車經驗可以share下
tg: yoshimm

去到第7堂等緊第8堂 如無意外10堂-11堂就會考
去到而家慢慢揸都可以揸得完但係可能啲扣分位會做得唔好
同埋突發野會好騰雞 例如死火 比人呠

今日考完油塘 棍van
平時自己操車個陣明明正正常常冇嘢好瀟灑
完全冇諗過自己考個陣隻左腳係震到仆晒街
好似同個極力子高頻率拍掌咁

個考牌官一上車個心跳得好快好緊張
最後乙部pass咗
丙部fail

原因係：軚盤運用不正確+轉灣位置不正確

但揸個時完全唔覺得自己有錯

巴打考邊條路？

鯉魚門道上高超道

我都係考直上高超道棍van
練嗰時覺得自己超熟 所有野都順利
但考果時左腳震過貓王 好驚自己吊得太高死火
仲要冇啦啦斜路停完車之後有臨時紅綠燈
好彩最後pass到
巴打加油 下次實pass💪🏼

多謝你
今日考完個吓係頹到仆街
全日冇心情食嘢
成個人好灰咁
想快快手考完佢唔洗再心掛掛
巴打都係今日考？

我上年考啦
過多兩日都甩p啦
我七月尾都陪個frd去考油塘
佢肥咗路試 完全feel到佢有幾灰幾down

下星期考鴨駕
而家啲野都好似甩甩漏漏咁

我金鐘買車，自已揸返將軍澳後下午即行入官塘再去龍翔去葵涌，再去大圍，我朋友都話我痴線。

出左大欖入汀九橋嚇到仆街
啲車多到

有無人原本8月考已經收到新考期？

合併試係咁
做數要肥你嗰時就tick
「軚盤使用不正確+轉灣位置不正確」

唔洗太介懷

鴨駕啲路已經好易上手，睇下有冇得加堂練熟佢，加油ching

11號甩p 係咪最快都要14號先有得換正式

我想問我掉頭keep住極力子上上落落控制速度有無問題架？

你真係急要咪 11號人地臨收工先入箱

29號考 岩岩上完 第六堂師傅話我到時慢慢黎做大d動作就應該冇問題 而家想快d考左慳番多d錢好過

你咩情況咁做先

三手掉頭

冇問題,但通常會固定極力子,鬆brake直至車少少郁,之後一直定住車速

習慣左係咁郁師傅又無話我 我驚到時比人tick離合器控制不當

同問

我係斜路調頭嘅 所以我多數就用brake 極力子就附助
例如第二手車慢到停咁濟 鬆返少少極力子俾佢去返啱位

想問有冇得上網搵返自己報左嘅考試詳情？

棍van p牌，打算出部自動波
有冇自van 師傅補鐘介紹返

鬆手掣就識行
但初初嗰陣會左腳踩空氣

唔咁做可以點做

上面個位巴打咁 極力子定住 用break控制

我師傅教brake係最後手段

好啦 咁我keep住上上落落啦

我嗰陣係左腳極力子上上落落，右腳hold喺個break上面，到位就兩樣一齊屌落去

平日返工放工繁忙時間無得學車，你fd9點前應該星期六日

或者係駕院場內學

我下星期考油塘
好想快啲完左佢

8月尾 乜春都收唔到

8月4
未收到

我都想出
巴打有冇想買邊款
我諗住is250少野執賣番出去都唔難

下星期考忠義，未開學唔知咩環境呢

自己小心啲
高超道落斜個到整路
而家多咗個臨時燈位

尋日pass左，諗住自己去入箱拎P牌
想問清楚係咪填好TD590,入面有齊
身份證
住址證明
黃紙
支票
回郵信封
呢五樣文件之後等收信就OK?

回郵信封唔洗

唔該巴打，咁我入齊呢四樣嘢聽日入箱等收牌

加埋TD590係5件

仲未收到

第二日就可以投箱？唔洗等7日？

我7號pass，聽日入
學院個阿sir話可以照入

我考果次都係震到pk🌚摩擦點都feel 唔到

原本考6/8
未收到

本身8月6號考快期，依家仲未收到信係咪正常？

本身25/8快期，依家24/9考

我比你遲1日 都冇

恭喜ching
我一陣都去入箱

我8月4快期
但都未有
好驚太趕...

琴日考4點 有架法拉利泊撚左係讓線前面玩電話 見到都心知不妙 咁我照踩油轉右線啦
佢又無啦啦比油 我即dup停啦大佬撞左仲貴過重考
最後真係要重考

第一日拎車已經被人迫左去繁忙時間行紅隧
過幾日就自己一個人大西北揸過海

報左學25節港島棍 月中考 學左23節 師傅冇帶過我行過完整一條路 佢現家想我上左幾堂 我應該點做 佢連3波都冇教我推上過

撞左駛鬼你賠咩

都真 但個下無人會唔dup

今日落雨要改期，有冇巴打知咩情況，係咪要等好耐先有得考，沙駕
心急人上

我岩岩收到啦 十月尾考

咁仆街考大圈定細圈

細圈 踩逼力個下feel到啊sir都有踩

我都驚太趕，到時又練唔切

東院道都唔行3波
學禁就當佢守規矩
但3波就真係
試下學夜晚 問吓師傅可唔可以同D電單車一齊偷雞行下
不過要練好斜路開停
真係幾斜

CHING 因為我第一次學又就快考信唔信個師傅好?斜路有上網看過實戰都有試過

師傅呢家野人夾人 同埋我唔知你上堂係咪真係長期塞車 答你唔到
不過 東院道 一定上到3波
而斜路開停 係你對棍波操控認識
我唔知你進度 但考港島條斜路一定要學
我學天光道車師傅返九龍塘黨鐵
個時唔行大圈 半夜佢都叫我偷雞行學禁

聽講呢個先係正宗做法，用brake控制車速係速成版

咁大剔剔咗你邊個

考試真係少減啲運氣都唔得

搵第2個補鐘
會學到多啲野